【明天準時返工】港鐵荃灣綫列車服務回復正常

【港鐵】港鐵指，各條綫共50個位置有冧樹情況，當中有19個位置影響架空電纜，現時東鐵及輕鐵的情況較嚴峻，即使稍後改發8號風球，今晚亦未能恢復服務。而荃灣綫來往中環站至荃灣站全綫於晚上8時許回復正常，每10分鐘一班車。
【城門隧道】早上11時許，受塌樹影響，城門隧道來回方向全線封閉。
【昂船洲大橋】由於強風關係，昂船洲大橋已實施下列臨時交通措施：昂船洲大橋的中線封閉，只餘快線及慢線開放予車輛行駛，車速限制降至每小時50公里。
【新巴城巴】新巴城巴所有日間及通宵路線將暫停服務。
【九巴及龍運巴士】通宵路線將會於改發八號烈風或暴風信號隨後的一小時暫停。星期日清晨開始的日間巴士服務亦會暫停。
【啟德隧道】運輸署宣布，由於緊急維修，啟德隧道往尖沙咀方向全線現已封閉。
【電車】電車服務暫停。
【山頂纜車】山頂纜車服務暫停。
水路交通：
【客運碼頭】尖沙咀中國客運碼頭、上環港澳客運碼頭及屯門客運碼現已關閉。
【金光飛航】受強颱風山竹影響，金光飛航取消今日所有往來香港及澳門的航班服務。
【噴射飛航】由於天文台發出九號烈風或暴風風力增強信號，噴射飛航渡輪服務已經停航。噴射飛航來往香港至澳門、澳門至深圳、以及澳門至蛇口的所有航班已暫停服務。
【天星小輪】來往中環至尖沙嘴及來往灣仔至尖沙嘴航線今早停航。

【海事處】由於沒有往來澳門和內地的航班，在尖沙咀的中國客運碼頭現已關閉。上環的港澳客運碼頭已經暫時關閉。屯門客運碼頭已經暫時關閉。
【新渡輪】由於多個碼頭出現水浸及嚴重損毀的情況，因此，若8號風球除下，中環―長洲航線、中環―梅窩航線、橫水渡及北角―紅磡―九龍城航線的復航時間亦將會延誤。